<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>La Cuisine des Fleurot</title><link href="https://madahin.github.io/cookbook/" rel="alternate"></link><link href="https://madahin.github.io/cookbook/feeds/all.atom.xml" rel="self"></link><id>https://madahin.github.io/cookbook/</id><updated>2021-09-16T00:00:00+02:00</updated><entry><title>Flammekueche façon Kochersberg</title><link href="https://madahin.github.io/cookbook/flammekueche-facon-kochersberg.html" rel="alternate"></link><published>2021-09-16T00:00:00+02:00</published><updated>2021-09-16T00:00:00+02:00</updated><author><name>Arnaud Dupont</name></author><id>tag:madahin.github.io,2021-09-16:/cookbook/flammekueche-facon-kochersberg.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Super, pleins d'ami viennent à la maison, mais mince, il faut faire à manger pour tout le monde ... Heureusement, le bon peuple du Kochersberg (au nord de Starsbourg) a inventé juste ce qu'il faut pour nous : les tartes flambées. Avec ce plat simple, se préparant à l'infini, c'est certain, il y en aura assez pour satisfaire et les envies de tous, et les estomacs des plus gros tas !&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h1&gt;Pâte&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Au vu de la nullité des pâtes industrielles toutes prêtes, cette étape est malheureusement indispensable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="/images/flammekueche_summary.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Pétrissage&lt;/strong&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Doser et réserver&lt;/strong&gt; l'eau et la farine (prévoir des surplus pour ajuster ultérieurement la pâte)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Mélanger la farine et le sel&lt;/strong&gt; dans un grand bol&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ajouter l'huile&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Verser progressivement l'eau&lt;/strong&gt; et &lt;strong&gt;pétrir&lt;/strong&gt; la pâte&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ajuster avec les surplus&lt;/strong&gt; d'eau et de farine (la pâte ne doit ni être collante, ni sèche par endroits)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Laisser reposer&lt;/strong&gt; au sec 1 heure, recouvert d'un torchon&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Étaler la pâte&lt;/strong&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Vérifier&lt;/strong&gt; les dimensions de la plaque et du four&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Peser des boules&lt;/strong&gt; de pâte de 75g&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Étaler la pâte&lt;/strong&gt; le plus finement possible (on doit voir à travers par transparence). 
  Cette étape requiert un coup de main, mais rien d'infranchissable en appliquant les conseils suivants :&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Utiliser un plan de travail en verre simplifie vraiment la tâche (à défaut un rouleau ou une bouteille en verre peuvent aider)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bien fariner le plan de travail et le rouleau&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Étaler au mieux un carré, puis l'étaler au mieux en rectangle&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quand il devient difficile d'étaller davantage la pâte, on peut la soulever et la retourner (sans faire de trous)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un petit trou peut être réparé en déplacant la pâte, mais il risque de se reformer&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Les plis dans la pâte sont acceptables&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Poser sur un papier sulfurisé&lt;/strong&gt;. La retravailler avec les mains pour l'étirer une dernière fois et la rendre la plus rectangulaire possible&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Recouvrir&lt;/strong&gt; d'un morceau de papier sulfurisé, prêt à acceuilir la suivante&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Placer au frigo&lt;/strong&gt; en attendant le dressage (au maximum 8h avant car le frigo assèche la pâte qui pourrait se désagréger en morceaux)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1&gt;Base&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Oignons&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;*&lt;em&gt;Couper&lt;/em&gt; en fines lammelles les oignons&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="/images/oignon.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Faire suer&lt;/strong&gt;. Ils doivent être à la limite de jaunir et rester résistants&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Lardons&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Faire suer&lt;/strong&gt; les lardons, sans matière grasse ajoutée. Ils doivent être rosés&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Réserver le jus&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Réserver les lardons&lt;/strong&gt; au frigo&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Bibeleskæs&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Mélanger&lt;/strong&gt; la crème, le fromage blanc, le jus des lardons et une bonne pincée de sel&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1&gt;Dressage&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Base&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Étaler&lt;/strong&gt; uniformement 3-4 cuillères à soupe bombées de bibeleskæs, en laissant un bord le plus fin possible (&amp;lt; 0,5 cm)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Répartir les oignons&lt;/strong&gt;, ne négliger aucun endroit mais espacer un peu (environs 0.5 cm entre deux)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Répartir les lardons&lt;/strong&gt;, recouvrir oui, serrer au mieux oui, superposer des couches non&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Variations&lt;/strong&gt; (facultatif)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Traditionnelle&lt;/strong&gt; - base seule&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Gratinée&lt;/strong&gt; - fromage rapé, être assez généreux (épaisse couche bien aérée)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Forestière&lt;/strong&gt; - gratinée avec quelques rondelles de champignons par part&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Munster&lt;/strong&gt; - deux petits morceaux de fromage par part&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;À la tomme à l'ail des ours&lt;/strong&gt; - une fine tranche longue par part&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1&gt;Cuisson&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Chauffer le four&lt;/strong&gt; à 280°C avec la plaque à l'intérieur&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;enfourner la flamenkueche&lt;/strong&gt;, s'aider d'une plaque pour la manipuler car elle est très molle. On peut aussi l'enfourner à deux en portant chaque bord du papier sulfurisé&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Laisser cuire&lt;/strong&gt; 6-7 minutes à 280°C ventillé (Attention : Vraiment surveiller la cuisson, même avec un four que vous connaissez bien). La flammekuesche est prête lorsque ses bords commencent à noircir&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><category term="Entrée / Plat Principal"></category><category term="vegan"></category><category term="vegetarian"></category><category term="lactose"></category><category term="gluten"></category><category term="halal"></category><category term="kasher"></category></entry></feed>